好似諗通咗啲嘢：IT狗手揸技術，但長期俾生意人壓榨，而生意人而家𠵱個世代冇咗技術係做唔到生意

點解手揸技術嘅 IT 狗唔自己撈埋生意人嗰範，咁嗰啲冇技術嘅生意人咪冇定企囉

佢哋搞電商，我哋又搞
佢哋搞 Marketing 公司，我哋又搞
佢哋賣嘢食，我哋又搞
佢哋搞旅遊 blog 賺錢，我哋又搞

攞貨、見客𠵱啲 admin 嘢又難唔到 IT 狗
相反，我哋仲有技術優勢

點解要幫佢哋打工，仲要受佢哋氣？

無資金咪要幫人打工囉

諗諗吓好似冇乜嘢 business 人做到我哋做唔到

我...可唔可以唔見客

因為呢個世界係有資本先有曝光，有曝光先有客
香港更甚

人脈

坐言起行

佢哋一樣面對人脈問題，除非佢係二世祖，咁佢做唔做生意已經成功咗啦

供求問題姐
你做唔做到集體加價先

技術就好似地盤工一樣

咁細公司夠做唔到集體加價，佢哋都吹吓水袋十皮八皮

因為你既技術唔係對公司最重要, 只係輔助層面

電商最重要係賣緊既產品
Marketing公司最重要既市場策略, 推廣, 人脈
賣嘢食重要係嘢食
旅遊 blog 最緊要係blog content

it係未來必存在既部份, 但係好多公司入邊並不是最重要一環
身邊好撚多it佬都誤判公司既重點同實際業務

攞貨、見客𠵱啲 admin 嘢又難唔到 IT 狗?

笑了 你太年輕了

又係話俾你聽 IT 冇得獨立生存
IT 一定 related to 其他行頭先有得做
又係博弈問題
Business 人冇 IT 做唔住
但 IT 狗可以花啲心機做埋 Business 人果 part
相對個成本細過 Business 人搵 IT 狗做

好多IT狗溝通上係有障礙
障礙唔係佢地唔識溝通....而係活得太耐係program世界
點樣去令到一個唔識program既人聽得明佢做緊咩野都係一門學問

大部分IT狗溝通係冇乜障礙
只係佢哋工作需要先搞外星話
好多 YouTubers 前身都係做 IT

IT 人仕性格， 溝通能力OK 其實真係可以做埋

啱 要搞狗隻經濟圈

會唔會太天真？
如果當初咁勁，點解唔一開始做Business？

攞貨、見客𠵱啲 admin 嘢又難唔到 IT 狗

唔覺
剩係每日開一個鐘會你地都叫救命啦

如果每日開一個鐘 technical 會就真係會救命

但如果係開啲鬥射波吹水會，相信好多 IT 狗都玩得起

兩個你地都救命啦
啲吹水會下下冇結論鳩 up
無限回帶
我唔信你地頂得信
仲有啲 Pitching 會要搵投資者呢

做 business 點都難唔過喺香港做 IT
幫啲屄老細揼啲奇怪 requirements
仲要係咁改

你做到幾多先? 做唔晒咪又要請it/busi人做返

你以為
如果簡簡單單搞得掂
邊得嚟咁多奇怪 requirement

啱啊 廚師(又名廚房佬)真係勁既都唔洗打工

又係你呀？
上連登？
it狗dup完我叫你搞個code未呀
做野咁慢小心我炒撚左你呀

所以點解外國係十皮起跳

香港一棟都冇

有幾個經典人版
Bill Gates
Steve Jobs
Elon Musk
Technical 佢哋固然勁
但同時亦有能力 sell 到個 product
溝通語言能力，表達游說技巧

一向hea 做
寫完個系統D錢就碌入嚟，等其他人處理

其他行業做到死用人力換金錢，IT狗寫好左得閒改少少每個月仲有錢，蝕錢仲有老細包底

老高

無人可以做得哂所有野
你大可以同人合作去搞生意

香港it掂個堆真係好top 但得1%

其他根本cp值不足

連大陸排尾個堆一係贏你技術 一係平過你 香港it狗食得屎啦

It野大把人半途出家學得到
但it狗學唔學到點樣出去同人傾生意呀

毒撚就要知自己位置，專心做好技術工作
利申，毒撚

其實好多人 做事唔夠堅持 唔捱得苦 無執行力
唔好再怨無家底 社會好難向上流個啲藉口

咁講全部sales都可以做老闆

應該咁講,sales未必有老闆嘅skillset, 但係老闆一定要有sales 嘅skillset。Richard Branson都話自己係一個salesman，但係佢除咗銷售技巧仲有好多其他嘢，例如：毅力 厚面皮 面對壓力不退縮 審度市場能力等等。

首先唔係個個人起個網店就可以成功
大如HKTV mall都燒左好多個億先有人用

二來做生意有做生意既學問，唔係淨係睇IT skills

做生意最難嘅係決策能力同定立法規
吹水開會呢啲只係人際關係嘅一環
當你成為生意人嘅時候你就要take risk同決定公司未來方向
就算你旗下有最得力嘅軍師都要你負責採納意見同搵資源執行
如果你駕馭唔到你啲𡃁，你啲𡃁就會上連登問點解唔做埋你個位

想通了，即將要和社會接軌，
就職後要拼盡全力 賺錢，拿取權力。
會首先經 香港公開大學BBA(C&G) FT. 進場,先拿Degree。
然後一邊工作一邊拿Master，以最快速度上位。
成功KO第一捅金後，我才能繼續實現夢想，理想。
(搞樂團，養孩子，父母，去幫有需要的人)
4年 Business Law, 將來就可以用法律監管公司各個部門。
又要負責幫公司和 港交所，稅務局聯繫。
更加可以有能力為公司制定未來政策。
表現好的話可以入董事會。
簡直是公司主力核心。
我迫不及待好想玩玩了。

個世界咁多it9，
你唔做仲有其他人做，
供求問題，
請人又得，外判又得，
仲未計啲野自動化左，
鳥盡弓藏銀行開刀次次都有it份。

唔好成日諗住IQ高啲就可以做到人地果份，
世界好多野都唔係靠羅輯計數寫code解決到。

叫個it9做到777咁犯眾憎，
我諗都幾高難度。

十個初創十個有IT狗part
不過都係變相同frd打工多，唔係話事嗰個
申:9up

鬼唔知，跟本你有無技術都好，大家一齊唔做野都可以玩死任何公司，最慘係你唔做大把人做

因為你地放棄左結社自由

比3000蚊商業註冊就係老闆

仲要每年俾幾千蚊核數